Een halfuur ging voorbij en het gunstige symptoom zegende haar.
Anderen kwamen zelfs om het te bevestigen.
Haar adem, haar huid, haar lippen, alles Elinor gevleid met tekenen van wijziging; en Marianne trok haar ogen aan op haar met een rationele, hoewel lome, blik.
Angst en hoop nu onderdrukte haar in gelijke mate, en liet haar geen moment van rust achter tot de komst van de heer Harris om vier uur; - wanneer zijn verzekeringen, zijn felicitaties op een herstel in haar zus overtroffen zelfs de zijne verwachting, gaf haar vertrouwen, troost en tranen van vreugde.
Marianne was in elk opzicht materieel beter, en hij verklaarde haar volledig uit gevaar.
Mevrouw Jennings, misschien tevreden over de gedeeltelijke rechtvaardiging van haar voorgevoelens die in hun laat alarm, liet zichzelf vertrouwen in zijn oordeel en gaf toe, met ongeveinsde vreugde, en spoedig met ondubbelzinnige opgewektheid, de waarschijnlijkheid van een volledig herstel.
Elinor kon niet vrolijk zijn.
Haar vreugde was van een andere soort en leidde naar iets in plaats van vrolijkheid.
Marianne hersteld tot leven, gezondheid, vrienden en haar liefhebbende moeder, was een idee om haar hart mee te vullen sensaties van buitengewone comfort, en breid het uit in vurigheid dankbaarheid; - maar het leidde niet tot uiterlijke betogingen van vreugde, geen woorden, geen glimlachen.
Alles binnen Elinor's borst was voldoening, stil en sterk Ze ging verder naast haar zus, met weinig pauze de hele middag, kalmerende elke angst, bevredigend elk onderzoek van haar verzwakte geesten, die alle hulp bieden en bijna alles bekijken kijk en elke ademhaling.
